[
    {
        "id": 1,
        "question": "Wer führte Regie in der Dark-Knight Trilogie?",
        "answers":{
            "A": "Peter Jackson",
            "B": "Steven Spielberg",
            "C": "Ron Howard",
            "D": "Christopher Nolan"
        },
        "correctAnswer": "D"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Wann fiel die Berliner Mauer?",
        "answers":{
            "A": "09. November 1989",
            "B": "03. Oktober 1990",
            "C": "18. September 1989",
            "D": "17. Oktober 1990"
        },
        "correctAnswer": "A"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Wer ist der richtige für den Job?",
        "answers":{
            "A": "Spongebob Schwammkopf",
            "B": "Philip Färber",
            "C": "Spiderman",
            "D": "Obi Wan Kenobi"
        },
        "correctAnswer": "B"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Wer moderiert den Podcast 'Fest und Flauschig'?",
        "answers":{
            "A": "Felix Lobrecht und Tommi Schmitt",
            "B": "Jan Böhmerman und Olli Schulz",
            "C": "Oliver Welke und Max Giermann",
            "D": "Helge Schneider und Harald Schmidt"
        },
        "correctAnswer": "B"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Welches Unternehmen entwickelte das Web-Framework 'Angular'?",
        "answers":{
            "A": "Google",
            "B": "Facebook",
            "C": "Microsoft",
            "D": "Twitter"
        },
        "correctAnswer": "A"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Was ist das Ergebnis der folgenden Rechnung? 4 x 8 - 7",
        "answers":{
            "A": "4",
            "B": "-4",
            "C": "25",
            "D": "-25"
        },
        "correctAnswer": "C"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Welches Land grenzt nicht an Deutschland?",
        "answers":{
            "A": "Finnland",
            "B": "Polen",
            "C": "Tschechien",
            "D": "Dänemark"
        },
        "correctAnswer": "A"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Wann erschien das erste iPad?",
        "answers":{
            "A": "2008",
            "B": "2007",
            "C": "2009",
            "D": "2006"
        },
        "correctAnswer": "B"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Welches Start-Up wird von dem Konzern Doktor Oettger übernommen?",
        "answers":{
            "A": "Flaschenpost",
            "B": "myMuesli",
            "C": "Ankerkraut",
            "D": "Snocks"
        },
        "correctAnswer": "C"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Welche Programmiersprache gibt es nicht?",
        "answers":{
            "A": "Stay",
            "B": "Go",
            "C": "Kotlin",
            "D": "TypeScript"
        },
        "correctAnswer": "A"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Wie heißt der Sänger von Slipknot?",
        "answers":{
            "A": "James Hetfield",
            "B": "Bruce Dickinson",
            "C": "Tom Araya",
            "D": "Corey Taylor"
        },
        "correctAnswer": "D"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Was befindet sich auf einer Pizza Tonno?",
        "answers":{
            "A": "Sardellen",
            "B": "Thunfisch",
            "C": "Lachs",
            "D": "Garnelen"
        },
        "correctAnswer": "B"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Wie heißt der aktuelle Papst?",
        "answers":{
            "A": "Papst Benedict XVI",
            "B": "Papst Franziskus",
            "C": "Papst John Paul I",
            "D": "Papst John Paul II"
        },
        "correctAnswer": "B"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Wo findet Rock im Park statt?",
        "answers":{
            "A": "München",
            "B": "Augsburg",
            "C": "Nürnberg",
            "D": "Konstanz"
        },
        "correctAnswer": "B"
    }
]